Pfizer及Moderna疫苗兩者最大的分別

Moderna的中期報告跟Pfizer一樣，所分析的個案結果只有有九十多人。

其得出的94.5%效率，源自於95個武肺個案中，90人為注射安慰劑，5人為注射疫苗者。

確診率為（5/95）*100%=5.2%，因而得出疫苗效率為100-5.2=94.8%》94.5%。

雖然Pfizer及Moderna疫苗的初步結果非常接近，但Pfizer疫苗需要長期存放在-70度，而Moderna疫苗則只需-20度。

Moderna亦聲稱，當疫苗脫離-20度環境後，在攝氏2-8度的環境下的30日內仍然有效。

如果確保疫苗能夠在最佳狀態下運送至全球各地，亦都係一個非常值得關注的問題。

推

今日冇圖po

依個唔係深入淺出系列

真心想問係咪藉機炒消息
頭先特登開stock app見佢股價升成10%

咁要有啲初步資料放出嚟先可以加快FDA批准疫苗進入市場

乾冰咪-78度囉，不過我阿頭個阿頭(Medical affairs VP)都喺度話要-70咁運輸，logistics上面都幾麻煩

有啲好奇佢個-70度delivery box嘅構造

啲人話隻疫苗改基因係咪真事

其實得5支真野 係咪代表95%代表唔到咩

係香港做同樣實驗 果95個打咗真野假野嘅人到最後冇事 都算正常啦

Source在哪？

tldr 比隻stock黎

點解要咁低温
防止化學反應

其實最終黑馬係Novavax，佢講到明可以長期2-8度。

一係我發夢睇到 一係畀人del咗post

佢疫苗本身的成份構造唔太穩定

但MRNA好撚唔stable
好想知佢點玩 storage以外

明明都係用乾冰，點解可以咁撚貴
'The specialized freezers required by Pfizer's vaccine can cost $5,000 to $15,000.'

'The company plans to ship the vaccine to distributors in storage containers of 1,000 to 5,000 doses.'

薯仔

唔好用佢同Moderna，就唔駛煩依啲運送問題

係咪類似呢幅圖嘅講法？

我估佢94.5%係咁計？
(冇留意開呢類嘢，歡迎指教):

首先佢有2批人，一半打咗真疫苗，一半打咗安慰劑
跟住2批人暫時加埋有95人中咗武肺，5個係打咗真藥，90人係冇打

咁理論上2批人中武肺嘅機率係一樣
即係打咗真疫苗嗰批，本身有90個會中，實際就得5個中，85個人成功擋咗
所以成功率係85/90 ＝94.444...%

可能你依個計法先啱

如果efficacy 同safety 差唔多
我諗醫生會揀AZN vaccine

AZN好似未確定到一定可以4-8度？

Novavax第一臨床實驗嗰時已經講到明可以放2-8度

但Novavax 應該未必今年出到result

但佢上星期攞咗FDA approval?

應該係

Primary analysis: VE will be estimated with 1 - HR (mRNA-1273 vs placebo) using a Cox proportional hazard regression model with treatment group as a fixed effect and adjust for stratification factor based on the PP Set, with cases counted starting 14 days after the second dose of IP

1-hazard ratio 但係有adjustment

100-5.2=94.8%》94.5%
點解round down 左?
唔係照報94.8%架咩

係得五支中左既係真野
唔係得五支真野

個實驗 pool 咁細咁少人既

液體雪到結冰唔會整爆支針筒咩？

呢個係第幾期實驗？點解進行緊第三期，但個pool好似得咁細既
仲洗唔洗進行更大型既實驗黎拎FDA approval?

全球最大班實驗準備上線啦

總數係過萬，不過武肺特殊環境下，中期報告會至少分成4份擠牙膏咁出

第三，FDA會唔會單憑咁少個案就開綠燈就真心唔清楚。

錯了 protocol嘅event size只係151個trial 好快做完

The sample size is driven by the total number of cases to demonstrate VE (mRNA-1273 vs. placebo) to prevent COVID-19. Under the assumption of proportional hazards over time and with 1:1 randomization of mRNA-1273 and placebo, a total of 151 COVID-19 cases will provide 90% power to detect a 60% reduction in hazard rate (60% VE), rejecting the null hypothesis H0: VE ≤ 30%, with 2 IAs at 35% and 70% of the target total number of cases using a 1-sided O’Brien-Fleming boundary for efficacy and a log-rank test statistic with a 1-sided false positive error rate of 0.025.

Pharma grade freezer/fridge一向都貴，因為個質量同溫度控制要做得好好
同埋大量運輸同儲存就唔係搵堆乾冰埋住啲貨咁簡單， 因為好難確保個存貨空間每一點都可以達度你想去的溫度
如果有cal過大焗壚大雪櫃應該明我講乜

唔會啦
Phase III 起碼要成萬人先support到數據
得90幾人點夠

依家有嚴重需求下，可能會有特例。

而且就算世衛出咗報告講Remdesivir喺醫治武肺方面上無效果，FDA都照批Remdesivir為認可醫武肺藥物，所以FDA用特殊理由照批都唔出奇。

FDA標準好似係兩個月內冇副作用先會批

而家唔係得九十幾人打左placebo/ vaccine
係打左placebo/vaccine 既參加者有九十幾個中左covid 19, 當中有五個係打左都中

咁就好喇
不過moderna 我印象中名譽唔係幾好
Pifzer好好多

補充返個trial 係有三萬人
The trial involved 30,000 people in the US with half being given two doses of the vaccine, four weeks apart. The rest had dummy injections.

The analysis was based on the first 95 to develop Covid-19 symptoms.

其實咁大單野希望佢可以sample size 大d 囉話晒都影響全世界，得5條友好似唔太可靠。你話佢test 1000 人有50個打咗都話好d

我知我咁講好白痴: 咁咪運啲人去藥廠指定地點打囉
(冇建設性當推po)

pifzer 啲物流令人擔心
技術上一定做到
實驗室啲液態nitrogen 都係咁運輸

但實際上既物流邊有咁完美 幾多雪糕運果陣熔左雪返有菌你唔知姐
同理pifzer requires -100 度 中間運輸良率有幾多都未知

爬完文終於有個係睇得明
上面成班都話得95個sample size

5個case果d sample實在太少

未到明顯有效

應該會授權喺唔同國家當地生產掛
亞洲就九成九支那
歐洲比德國俄佬
非洲就...應該得埃及同南非夠資源同規模整

得5個case醫學統計正常會reject咗篇文

bill gates既vaccine

呢個唸法都正路
個問題係運輸搞得掂clinic 都冇device store
所以都係搞唔掂 一係就好貴(高運輸+storage)

俾你打盡5mL喇，對你身體唔會有咩影響

咁唔係所有地方都有製造疫苗的藥廠

打之前當然會解凍

全部比哂大醫院負責唯有

謝謝解答

有啲疫苗嚟嗰陣係粉末狀，嚟到先加水reconstitute

嗰啲疫苗粉末都係要急凍嘅

梗係啦 你up乜撚野9啊 5個打咗疫苗5個中曬咪0%效用 你申請del + pin返岩嘅cm la

終於明佢點計

如果只有5個感染個案，而5個都打咗疫苗，唔係0%效用的話咁係咩？

疫苗戰

咁要運送疫苗要用咩設備
係咪都係公司自己研發

都幾失望，又係玩science by press release

#18

唔出口

支支D葯任何温度有效？

Lm

香港賤俄一定選支貨

香港幾時有

唔清楚，但至少Novavax 可以長期2-8度，Johnson & Johnson同法國嗰隻好似都可以長期2-8度

in mrna re buy

2-8 oC，支支果同JNJ一樣都係用adenovirus

支支有一款adenovirus，兩款inactivated virus

原來仲有2隻，理論上storage temp都係2-8 oC？

三隻疫苗的名係下面嗰po有齊，理論上應該都係2-8度。

深入淺出–中國兩隻臨床Phase3中疫苗的潛在反效果

成個測試總共有幾多人？

咁我可唔可以認為pfizer is better?

多過3萬，依家分析頭95個個案。

點解？

個sample size咁細都公佈出黎？

Pfizer嗰次量度94嗰個案，今次Moderna量度95嗰個案，是有進步的。

睇撚到我一舊舊 原來樓主打撚錯哂 死全家喇屌你老母

我打撚錯啲咩？

做乜咁躁丫？

又死全家又屌晒人老母

#22果個reply先正路

其實#22個reply的分母點解係90？

佢意思係90人打咗疫苗有5個中85個無事咪90人做分母囉

但依家有95個感染個案，當中5個有打疫苗，90個只係打安慰劑。

點樣推算出85個無事？

唔係改基因,係直程係一條RNA,入到你身體之後會同你細胞結合,之後產生抗原,引發身體製造抗體
以前疫苗=死病毒or弱病毒
RNA疫苗=生物機器
直接入侵你身體一部分變成病毒個樣,因為係得個皮同病毒一樣,但內籠唔同所以無病毒傳染性
但呢種人造RNA係咪確保會比人體清除仍然係未知數,萬一有部分人產生唔到免疫反應,又好彩死唔去,咁可能就會變新人類

咁依家依隻mRNA都只係製造武肺的S protein，點樣變到新人類，同埋mRNA可唔可以融入人體基因入面真係好有疑問。

明明第三期測試係搵幾萬人打疫苗去測試成效，就俾樓主講到搵95個人嚟試。

係呀係呀，全世界繼續恐懼啦

呢個post點解有咁多唔同計法
我睇法係有三萬人參加實驗
一半打真疫苗，一半打安慰劑
過左一段時間總共有95人中招
90人係打左安慰劑，5個人係打左真疫苗
佢個計法係假設兩組人中肺炎既機率係一樣
即係本身應該兩邊都係90人中招
但係打左疫苗既就令到有85人無中到
所以防禦率係85/90=94.5%

依份中期報告只係分析95個感染個案，我邊度有寫第三期測試只係搵95人嚟試？

你咁講我終於明，我的計法齋計95個案的確唔係94.5